【氣象】（2019年1月中旬）偏東氣流及東北季風先後影響廣東沿岸，天氣將稍為轉涼

氣象討論：2019年1月中旬
此帖文討論期：2019年1月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C[/size=5]
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。不喜可直接block之
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

offer god on the sky please help me

留名

天台出左山竹報告la wor 原來
有無巴絲睇左?

睇左啦 學識埋雷達測風速

應該大部分人都睇咗

好熱

份工學整冷氣?

2月會唔會凍返啲

睇預測2月東亞嚴重大暖，大約2009翻版

不過gfs預測餘下日子冬季最低溫仍有機會降至15.0度左右

今年根本得幾日冬天
痴撚線

熱到 我宜家除曬衫係浴室都完全唔覺得凍

佢哋為咗可以令個雷達繼續運作個份精神真係好勁

鄰國又送大禮

而家粒副睪咩情況

著短褲

二十六度痴撚線

邊部 抽濕 空氣淨化機ok

嘩真係好凍點算

冇想像中咁熱

膠俠又燈溫暖天氣

好唔舒服 好似透唔到氣咁

而家真正似冬天既日子真係一個月都冇

中國東南部的氣壓正在上升，預料一股偏東氣流會在晚間抵達廣東沿岸。

晚間東風逐漸增強

吹走d垃圾空氣

半個月都無呀dllm

1月16日再度調低，最低-10度

要買返部抽濕淨化機先得

都唔知真唔真

哇旅程last day Seoul -14度

當睇到香港就覺得張圖冇乜可能啦

突然好大霧

係喎，出面係突然短期之間霧哂
高樓入哂霧

其實係咪霧黎
而家濕度又唔高 又乾爽

應該係轉左東風

霧你老母咩

風勢增強，空氣質素有改善

空氣好番d

1/17 星期四 min 14度
叫做似返少少冬天咁

今日好寒，成個下午得19度，連20度都冇，比一月更似一月既首爾天氣

而家已經咁冰，難以想像去到會凍過而家既香港係咩感覺😂

你去首爾咪知囉
去完翻黎就好收皮啦

尋日仲著緊短袖

今日都係

近北京嗰頭752
農曆年將至要趕工

痴線752到底係咩概念

沒事沒事

調低左撞菲出海後的強度,由195變185

好似都呢個數一段時間la wor

今日都仲係熱
行去搭巴士濕曬

支國共享榮耀

偏東氣流頂住呀

今晚得返-8度 緊張

Sor，講緊seoul，飛了準備👋

有冇手信

fake news

我又要

x3

x4

X5

炒菲中

有風咩

今晚凍左好多，行一陣耳朵都痛痛地

你唔係係首爾咩

係首爾既感覺，堅係凍過上年我去

今日同尋日差唔多
唔覺得特別凍

而家係條街帶住口罩都勁多煙喎

而家幾猛太陽，上返-5度

01W殘餘未死晒
不過唔响依個位

今日凌晨都唔凍
係街飲緊酒

今朝凍左好多，市區得返14度，好大風好寒

認真 好熱…

鹿児島 口永良部島で噴火

完全唔覺涼

更新版「我的天文台」應用程式創先河，
成為首位加入「WhatsApp貼圖」嘅港府機構流動流應用程式

新年會大暖

睇黎要返英國過年

專登翻香港過年

原來颶風8中2 真係強多少少颶風8中4不是夢

原來山竹終於出報告

啲陣風先惡...

01W而家係咩狀態

沙田站廢到

8站有機會吹得起持續颶風既得5站，另外3站地型遮蔽明顯。
要做到5站全中颶風真係一定要超強颱風，最強風力範圍掃中香港再加西登，先有機會做到。

一 月 二 十 二 日 ( 星 期 二 )
風 ： 北 風 4 級 。
天 氣 ： 天 晴 乾 燥 。 早 上 寒 冷 。
氣 溫 ： 12 至 18 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 45 至 70 。

青衣油庫個站其實勉強係食偏南風，但因為佢係香港中間畀其他陸地包圍住，真係要成個眼壁hi到先扯得起 （約克果陣油庫10分鐘可以有暴風應該就因為約克佢真係login香港，眼壁直接掃過個油庫站 ）不過呢個站最大問題係同青衣東北既主要人口地情況不符，青衣站無持續風，對住藍巴勒海峽既青衣市區有

打鼓嶺係真正既地型屏蔽，盆地大風唔持續好正常（但唔代表唔危險，颶陣風已經係威脅，所以山竹全港所有站都有颶陣風係好大破壞力），雖然個站好難達標，但大致係反映緊新界北盆地既情況

但沙田就其實係人工屏蔽 佢呢種谷地地型開口果邊應該勁當風，以沙田為例應該係扯起東北風無難度，但實際 沙田站東北面係馬場，個站畀座人造建築屏蔽左

所以若果要改既優先次序應該係 ：沙田-->青衣-->打鼓嶺

補多幾句

01W TCFA -> Medium

天文台出「長輩圖」，提醒1月21及22日天氣轉凍
（2019年1月20日「今日提提你」）

M 6.7 - 15km SSW of Coquimbo, Chile

2019-01-20 01:32:51 (UTC)

30.074°S 71.423°W

53.0 km depth

淺中層會有破壞力，但無淺層/極淺層咁大鑊，不過震央係正沿海城市coquimbo:-)

智利國家緊急中心發言人則說，目前大約有20萬用戶停電，部分海岸地區已做預防性撤離。

瘋前增溫

智利6.7級地震 2死20萬戶停電

佢上返TD之後係耐又轉返做TD01W殘餘

佢上返TD之後無幾耐又轉返做TD01W殘餘